\documentclass[TP,sansRappel]{tdtp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\usepackage{url}

\lstset{tabsize=3, basicstyle=\footnotesize, commentstyle=\itshape, stringstyle=\ttfamily, language=C++}

\newcommand{\encadre}[1]{\begin{center}\begin{tabular}{|c|}\hline #1 \\ \hline\end{tabular}\end{center}}
\newcommand{\mR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\mN}{\mathbb{N}}
\def\euro{\mbox{\raisebox{.25ex}{{\it =}}\hspace{-.5em}{\sf C}}}

\title{}
\cursus{M1 ALMA-ORO}
\date{30 janvier 2014}
\intitule{Compilation}

\begin{document}

%---------------------------------------------------------------------
\begin{feuille}[3]

%===============

\section*{Travail à réaliser}

\noindent Durant cette séance de TP, nous allons poursuivre le travail réalisé 
lors de la séance précédente en lui ajoutant un analyseur syntaxique.

Le programme à écrire lors de cette séance doit prendre en entrée un fichier
texte composé d'une suite d'opérations arithmétiques simples (une opération 
binaire affectée dans une variable) représentant la décomposition d'une 
opération arithmétique plus complexe, et afficher le résultat du calcul.\\

\noindent Une correction du TP précédant est disponible dans le dépôt Git.

\section*{Description des entrées/sorties}


\subsection*{Fichier d'entrée}

\noindent Le fichier d'entrée reprend tous les éléments définis lors du TP 
précédent en ajoutant les contraintes  suivantes~:

\begin{itemize}
  \item chaque ligne du fichier d'entrée ne doit contenir qu'une seule 
        opération ou ou être vide~;
  \item une opération est composée dans l'ordre d'une variable, de l'opérateur
        d'affectation (:=), d'une opérande, d'un opérateur arithmétique usuel 
        (+, -, *, /) et d'une opérande~;
  \item une variable doit obligatoirement avoir été affectée avant d'être 
        utilisée comme opérateur ;
  \item une variable ne peut être initialisée qu'une seule fois.
\end{itemize}

\subsection*{Affichage}

\noindent Si un fichier d'entrée est correctement construit, le programme doit 
afficher le résultat contenu dans la dernière variable affectée. Sinon, une 
erreur doit être affichée.

À l'erreur s'affichant dans le programme de la  séance précédente, votre programme doit ajouter les avertissements suivants~:
\begin{itemize}
  \item si un variable $x$ utilisée ligne $i$ n'a pas été initialisée~: Warning             
        line $i$: variable $x$ has not been initialized ;
  \item si une variable $x$ utilisée line $i$ a déjà initialisée~: Warning line
        $i$: variable $x$ has already been initialized.\\
\end{itemize}

\noindent On considère qu'une variable est initialisée à 0. L'erreur d'analyse 
lexical entraîne l'arrêt du programme, tandis que les avertissements non. Toute 
autre erreur est génrée par ocamllyacc et arrête le programme.

\subsection*{Exemples}

\noindent Le fichier d'entrée~:

\begin{verbatim}
  a := 3 + 1
  b:=   2.1/2.1
     c =a*b // le résultat est affiché après la dernière ligne
\end{verbatim}

\noindent doit afficher~:

\begin{verbatim}
  4.0
\end{verbatim}

Tandis que le fichier d'entrée~:

\begin{verbatim}
  un := zero + 1
  deux := un * 2
  deux := 4 - 1
  trois := un + deux
\end{verbatim}

\noindent affiche~:

\begin{verbatim}
  Warning line 1: variable 'zero' has not been initialized
  Warning line 3: variable 'deux' has already been initialized
  4.0
\end{verbatim}

\end{feuille}

\end{document}
